[地獄廚房]第一次整生日蛋糕俾女朋友

聽日就係女朋友生日，上次佢整過蛋糕俾我，咁今次就到我整翻俾佢食啦
今次係第一次整cheese cake，希望唔會食死人啦，整法跟呢個：
一：蛋糕底：
1.將奧利奧餅乾裝入保鮮袋（厚制），用擀麵杖將餅乾壓碎，成粉末狀；
2.將液態黃油倒入步驟1中，攪拌均勻；
3.將步驟2倒入模具中，用平底玻璃杯壓實，備用。
二、蛋糕體及表面裝飾：
1.將吉利丁片放入冷水中泡軟；
2.將室溫軟化的奶油奶酪放入盆中，盆坐在熱水盆中，用電動打蛋器，打至細膩無顆粒狀；
3.將牛奶倒入鍋中，將泡軟的吉利丁放入，小火加熱至吉利丁片融化；
4.將步驟3倒入步驟2中，攪拌均勻；
5.將藍莓果醬加入步驟4中，攪拌均勻；
6.將淡奶油加入步驟5中，攪拌均勻；
7.將檸檬汁加入步驟6中，攪拌均勻，過篩；
8.將步驟7倒入做好的蛋糕底的模具中；放入冰箱冷藏至表面凝固；
9.將鏡面果膠材料中的藍莓果醬和清水倒入鍋中，小火加熱至沸騰，關火，將魚膠粉放入冷水1.5小匙中，用筷子將魚膠粉充分溶解，放入煮沸的藍莓果醬和清水的混合中，過篩，將鍋放入冷水中，冷卻；
10.將做好的鏡面果膠倒入冷藏好的蛋糕上，放入冰箱冷藏至鏡面果膠凝固，取出表面裝飾水果即可。

食材

碎餅嘅時候，同時用熱水坐溶牛油同cream cheese

餅碎+牛油=瀝青馬路
有冇人睇緊啊

巴打我睇緊
加油

加d白汁好食d

巴打加油

巴打係咪仲係熱戀期

放幾粒藍莓都好 藍莓醬...好似麵包鋪買咁
留名

個瀝青馬路笑撚左

留名

正呀喂 巴打加油

將cream cheese條臭G打到不似人型

巴打加油，我聽日都整

直播？

笑咗 消化餅底好食啲喎

lm

你啲餅唔夠碎咼

打下啲淡忌廉，再乜乜77都溝埋一齊

有冇高手可以講下落多左淡忌廉會點

淡味啲 冇咁挺身

一年又8個月，仲係熱戀期

落翻多啲魚膠粉好唔好

份量會難就 你多左幾多先

我同男朋友三年佢都仲整緊比我食
佢做呢行
佢都係呢個post度答緊巴打你問題

200ml淡忌廉，250ml cream cheese

打到忌廉有紋先好落

我一定估唔到係邊個啦

你做乜野

g持

咁多左幾多

出面買既藍莓牆通常甜到仆街 ，自己整果醬好食好多
就咁藍莓加水加糖加檸檬汁一齊拎去煲到藍莓爛就得

睇緊睇緊 樓上兩位

都算有嘅 幅相係打左陣先影

期待製成品

多左75ml淡忌廉

等陣落去買過

你不如按比例加埋其他野
多左自己整杯仔食
btw有冇輕輕試到味

如果啲野補打唔切
我建議你買定多一份材料

笑咗出聲

加油

Lm

巴打加油呀

隻色幾好睇，最後過篩倒落模
多謝說愛又太苦巴打教路，試味先知唔夠甜，不過好在餵肥女友，落糖可以狠手啲

衣家擺左落雪櫃雪3到4小時，之後再整喺上面嘅果醬

睇相太水咁
祝你好運

樓主加油啊
我都整過依個cake俾女朋友食 易整又好食

用圈形個啲模會靚好多

咪嚇我啊巴打

好似失敗左

同女女共用緊AC，呃佢話買唔到材料唔整，希望佢睇唔到個po啦

直接pud黎食？定你會甩佢出黎
如果甩就用風筒吹邊/熱毛巾抹邊 底最好都要

巴打加油 祝你成功

直接pub，因為冇個好嘅容器
Btw如果要帶出街，係咪要用保溫袋？

做咩唔正正經經買個4吋5吋圓形模呢 甩模出黎賣相會好好多
出街快手食就唔洗保溫袋啦 如果去餐廳食飯又可以叫侍應放入雪櫃先

用買月餅啲冰包 同保溫袋

以為真係瀝青圖

巴打整得ok
真係差在個模

正評先，想睇成品圖

留名等成品圖

我都想整俾男朋友
樓主加油

大班冰皮月餅袋 keep 到2至3個鐘！

巴打好錫女友

餅底太碎 冇口感

牛油唔應該溶 正常室溫灘到軟身揸到變形就ok
小小小小咁加 餅碎痴得埋就夠
而家感覺太油

魚膠片浸得唔夠
牛奶太滾
魚膠正常浸得夠會變成啫哩狀
牛奶有小小煙就溶得到

長方形餅模好柒
好心就買心形

利申 9up

屌 男朋友整過蛋糕俾我 好難食
買仲好
但我欣賞佢份心思 同埋我食咗⋯⋯ 幾啖

補充

忌廉芝士唔使隔水打

餅底可以落糖 個膽就可以落小啲糖
食落味道平均啲
一陣條女口細分開食 餅食一啖 餅底食一啖
一啖甜到仆街 一啖得餅味

btw 都係9up

好有心機

好有心機 皮已正
希望您女朋友會鐘意
之前男朋友都整過一個蛋糕俾我
份心思真係會令人好感動

我用魚膠粉唔係片 下次整可以參考下

成左形，有另一盒有少少，試左味都ok，衣家開始整面嗰層

男友成日整蛋糕我食識整勁多甜品
巴打加油

果gem+水+魚膠粉=異形口水

好Sweet

加油 好羨慕你對你女朋友咁好 另一半完全無心思

自膠 見你滾牛奶滾到咁大以為係魚膠片唔溶

其實魚膠粉難用過魚膠片 容易起粒

btw 9up

其實用手打既cream做唔做到機果種質感？

應該得掛，我見教學都手打，我懶姐

愛也

我都想男朋友整俾我食

加油呀
好羨慕 我都想我男朋友整比我食

巴打好有心思

下次cream cheese可以唔洗用熱水座溶
就咁整之前係雪櫃拎出嚟等到佢軟身小小就得
巴打加油

魚膠…？

星期四整cheesecake留名

巴打女朋友好幸福

巴打女友超幸福 我生日連說謊蛋糕都冇收到

頂 以為你放埋入去煲

之前整過 跟住比女朋友笑

製成品，睇落都幾好啊⋯⋯

幾舊水買個蛋糕d女人會開心d

正評

整到咁夜

無裝飾啦 ? 第一次黎講算真得好好

係唔記得影姐

太高，個盒驚壓到扁曬

點拎出黎？

如果用蛋糕模可以靚成倍

我都諗緊

成底年糕咁
不過第一次整成形+食到已經100分

好樣衰

不過一定甜到漏 +100分!

好葡萄

咁大個既肥死你女朋友

無得走了

將d oreo溶左係上面啫哩？

This is fucking rawwwwwwwwwee

Lm等女友食評
Btw好閃呀，請繼續幸福落去

下次個底可以壓實啲 面啲藍莓唔好咁凸
落唔落圓模其實睇你喜好

Halo珠美

第一次整已經好好
多得樓主呢個po
發覺好耐無為另一半準備小驚喜

你講一講就好覺⋯⋯

送緊過去，希望唔會出水或者溶左啦，因為得保溫袋但入面冇乾冰包

咁大盒

等緊睇女友食評

一陣記得比成品圖我地睇

佢食得好開心

女朋友食評：超開心同驚喜，水準十分高